{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année le mouvement punk rock a-t-il émergé?",
            "TrueAnswer": "Années 1970",
            "FalseAnswer": [
              "Années 1980",
              "Années 1960",
              "Années 1990"
            ],
            "Explanation": "Le punk rock a émergé au milieu des années 1970 en réaction aux excès perçus de la musique mainstream."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe est souvent crédité du lancement du mouvement punk rock?",
            "TrueAnswer": "The Ramones",
            "FalseAnswer": [
              "Sex Pistols",
              "The Clash",
              "The Misfits"
            ],
            "Explanation": "Les Ramones sont largement considérés comme le premier groupe de punk rock, avec leur style musical énergique et simpliste."
          },
          {
            "Question": "Quelle couleur est souvent associée à la mode punk rock?",
            "TrueAnswer": "Noir",
            "FalseAnswer": [
              "Bleu",
              "Jaune",
              "Vert"
            ],
            "Explanation": "Le noir est une couleur dominante dans la mode punk rock, symbolisant la rébellion et la non-conformité."
          },
          {
            "Question": "Quelle ville est considérée comme le lieu de naissance du punk rock?",
            "TrueAnswer": "New York City",
            "FalseAnswer": [
              "Londres",
              "Los Angeles",
              "Detroit"
            ],
            "Explanation": "New York City, en particulier la scène musicale de CBGB, a joué un rôle crucial dans le développement précoce du punk rock."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du premier album de The Clash?",
            "TrueAnswer": "The Clash",
            "FalseAnswer": [
              "London Calling",
              "Combat Rock",
              "Sandinista!"
            ],
            "Explanation": "Le premier album éponyme de The Clash est sorti en 1977 et comportait des morceaux de punk influents."
          },
          {
            "Question": "Quel instrument de musique est généralement associé à la musique punk rock?",
            "TrueAnswer": "Guitare électrique",
            "FalseAnswer": [
              "Piano",
              "Saxophone",
              "Violon"
            ],
            "Explanation": "La guitare électrique est un instrument emblématique du punk rock, connu pour son son cru et agressif."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'influence principale derrière les paroles et thèmes du punk rock?",
            "TrueAnswer": "Rébellion",
            "FalseAnswer": [
              "Romance",
              "Optimisme",
              "Conformité"
            ],
            "Explanation": "Les paroles du punk rock expriment souvent des sentiments anti-establishment, de rébellion et de critique sociale."
          },
          {
            "Question": "Parmi ces groupes de punk rock, lequel est connu pour avoir été à l'origine du sous-genre 'Oi!'?",
            "TrueAnswer": "The Cockney Rejects",
            "FalseAnswer": [
              "The Damned",
              "The Exploited",
              "Stiff Little Fingers"
            ],
            "Explanation": "The Cockney Rejects est crédité d'avoir été à l'origine du sous-genre 'Oi!', connu pour ses thèmes de la classe ouvrière."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du seul album studio des Sex Pistols?",
            "TrueAnswer": "Never Mind the Bollocks, Here's the Sex Pistols",
            "FalseAnswer": [
              "Anarchy in the U.K.",
              "God Save the Queen",
              "Pretty Vacant"
            ],
            "Explanation": "L'album des Sex Pistols 'Never Mind the Bollocks, Here's the Sex Pistols' est un jalon dans l'histoire du punk rock."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe de punk rock a popularisé la 'fosse' lors de leurs concerts?",
            "TrueAnswer": "The Misfits",
            "FalseAnswer": [
              "Black Flag",
              "Dead Kennedys",
              "Minor Threat"
            ],
            "Explanation": "Les Misfits sont souvent crédités d'avoir popularisé la 'fosse' dans le cadre de leurs performances live intenses."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du fanzine influent de punk rock fondé en 1976?",
            "TrueAnswer": "Sniffin' Glue",
            "FalseAnswer": [
              "Maximum Rocknroll",
              "Punk",
              "Slash"
            ],
            "Explanation": "Sniffin' Glue a été un fanzine de punk rock décisif qui a relaté l'émergence de la scène musicale punk à Londres."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe de punk rock a sorti l'album 'Fresh Fruit for Rotting Vegetables'?",
            "TrueAnswer": "Dead Kennedys",
            "FalseAnswer": [
              "The Germs",
              "Circle Jerks",
              "Black Flag"
            ],
            "Explanation": "'Fresh Fruit for Rotting Vegetables' est le premier album des Dead Kennedys, connu pour sa satire et sa critique sociale."
          },
          {
            "Question": "Qui est souvent crédité comme le parrain du punk rock?",
            "TrueAnswer": "Iggy Pop",
            "FalseAnswer": [
              "Johnny Rotten",
              "Lou Reed",
              "Sid Vicious"
            ],
            "Explanation": "Iggy Pop, à travers son travail avec The Stooges, est reconnu pour son influence pionnière sur la musique et l'éthique du punk rock."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe de punk rock a sorti la chanson 'Anarchy in the U.K.'?",
            "TrueAnswer": "Sex Pistols",
            "FalseAnswer": [
              "The Clash",
              "Ramones",
              "Buzzcocks"
            ],
            "Explanation": "'Anarchy in the U.K.' des Sex Pistols est devenue un hymne pour le mouvement punk rock et la rébellion contre les normes sociales."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du label discographique DIY fondé par Ian MacKaye de Minor Threat?",
            "TrueAnswer": "Dischord Records",
            "FalseAnswer": [
              "Epitaph Records",
              "Sub Pop Records",
              "Fat Wreck Chords"
            ],
            "Explanation": "Dischord Records, fondé en 1980, a joué un rôle crucial dans la promotion de la scène musicale punk rock et hardcore à Washington, D.C."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe de punk rock a sorti l'album 'Germfree Adolescents'?",
            "TrueAnswer": "X-Ray Spex",
            "FalseAnswer": [
              "Black Flag",
              "Bad Religion",
              "Operation Ivy"
            ],
            "Explanation": "'Germfree Adolescents' de X-Ray Spex est un album de punk rock important mettant en avant la voix unique de Poly Styrene et les thèmes féministes."
          },
          {
            "Question": "Qui est le chanteur principal du groupe de punk rock The Dead Boys?",
            "TrueAnswer": "Stiv Bators",
            "FalseAnswer": [
              "Johnny Thunders",
              "Joey Ramone",
              "Dee Dee Ramone"
            ],
            "Explanation": "Stiv Bators était connu pour sa présence charismatique sur scène et les voix rugueuses dans le groupe de punk rock The Dead Boys."
          },
          {
            "Question": "Quel label discographique a signé des groupes comme Black Flag et Descendents?",
            "TrueAnswer": "SST Records",
            "FalseAnswer": [
              "Lookout! Records",
              "Fat Wreck Chords",
              "Rough Trade Records"
            ],
            "Explanation": "SST Records, fondé par Greg Ginn de Black Flag, est devenu un label important dans la scène punk rock américaine."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du chanteur principal du groupe punk rock The Exploited?",
            "TrueAnswer": "Wattie Buchan",
            "FalseAnswer": [
              "Jello Biafra",
              "Ian Curtis",
              "Jello Biafra"
            ],
            "Explanation": "Wattie Buchan est connu pour ses vocaux féroces et ses opinions politiques franches dans l'influent groupe punk rock The Exploited."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe a sorti l'influent album de punk rock 'Zen Arcade'?",
            "TrueAnswer": "Hüsker Dü",
            "FalseAnswer": [
              "Minutemen",
              "Sonic Youth",
              "Fugazi"
            ],
            "Explanation": "'Zen Arcade' de Hüsker Dü est un double album séminale qui a élargi les frontières sonores et émotionnelles du punk rock."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}